<!-- TITLE: Section 2 -->
<!-- SUBTITLE: Droits des personnes à l'égard des traitements de données à caractère personnel. -->

<div class="forum-ignore" style="background-color: #F8F8F8; color:#9B9B9B; display: flex; font-size: 18px; justify-content: space-between; margin-bottom: 10px; margin-top: 10px; padding-bottom: 7px; padding-left: 20px; padding-right: 20px; padding-top: 7px;" width="100%"> <a href="/loi-78-17/chapitre-v/section-1/article-37" style="border: 1px solid; border-radius: 4px; color:#9B9B9B; padding-left: 6px; padding-right: 6px; font-weight: bolder; margin-left: 6px; margin-right: 6px; text-decoration-line: none;" title="Page précédente">&lt;</a> <span style="text-align: center; text-transform: uppercase;">Loi n° 78-17 du 6 janvier 1978 relative à l'informatique, aux fichiers et aux libertés</span> <a href="/loi-78-17/chapitre-v/section-2/article-38" style="border: 1px solid; border-radius: 4px; color:#9B9B9B; padding-left: 6px; padding-right: 6px; font-weight: bolder; margin-left: 6px; margin-right: 6px; text-decoration-line: none;" title="Page suivante">&gt;</a> </div>

* [Article 38](/loi-78-17/chapitre-v/section-2/article-38)
* [Article 39](/loi-78-17/chapitre-v/section-2/article-39)
* [Article 40](/loi-78-17/chapitre-v/section-2/article-40)
* [Article 40-1](/loi-78-17/chapitre-v/section-2/article-40-1)
* [Article 41](/loi-78-17/chapitre-v/section-2/article-41)
* [Article 42](/loi-78-17/chapitre-v/section-2/article-42)
* [Article 43](/loi-78-17/chapitre-v/section-2/article-43)
* [Article 43 bis](/loi-78-17/chapitre-v/section-2/article-43-bis)
* [Article 43 ter](/loi-78-17/chapitre-v/section-2/article-43-ter)

<!-- DEBUT REFERENCES -->

----

# Références

_Documents faisant référence à cette page :_

* Avis sur un projet de loi d’adaptation au droit de l’Union européenne de la loi n° 78-17 du 6 janvier 1978 relative à l'informatique, aux fichiers et aux libertés
  * [37.](/avis-conseil-etat-393836/transfert-de-donnees-personnelles-vers-un-pays-tiers/37)
* Étude d'impact - N° 490 - Projet de loi relatif à la protection des données personnelles
  * [ARTICLE 15 — LIMITATION DES DROITS](/etude-impact-490/titre-ii/chapitre-iv/article-15)
* N° 490 - Projet de loi relatif à la protection des données personnelles
  * [Article 17](/pjl-490/titre-ii/chapitre-vi/article-17)

<!-- FIN REFERENCES -->

<div class="forum-ignore" style="background-color: #F8F8F8; color:#9B9B9B; display: flex; font-size: 18px; justify-content: space-between; margin-bottom: 10px; margin-top: 10px; padding-bottom: 7px; padding-left: 20px; padding-right: 20px; padding-top: 7px;" width="100%"> <a href="/loi-78-17/chapitre-v/section-1/article-37" style="border: 1px solid; border-radius: 4px; color:#9B9B9B; padding-left: 6px; padding-right: 6px; font-weight: bolder; margin-left: 6px; margin-right: 6px; text-decoration-line: none;" title="Page précédente">&lt;</a> <span style="text-align: center; text-transform: uppercase;">Loi n° 78-17 du 6 janvier 1978 relative à l'informatique, aux fichiers et aux libertés</span> <a href="/loi-78-17/chapitre-v/section-2/article-38" style="border: 1px solid; border-radius: 4px; color:#9B9B9B; padding-left: 6px; padding-right: 6px; font-weight: bolder; margin-left: 6px; margin-right: 6px; text-decoration-line: none;" title="Page suivante">&gt;</a> </div>
